青年派傳單 冀將運動帶入社區

青年派傳單 冀將運動帶入社區

有年輕街坊自發到西鐵站派傳單，將抗爭訊息帶入社區。

原本冷冰冰的天水圍西鐵站，近月每逢星期六日都人氣甚旺；有人派傳單，有人在連儂橋貼便利貼，有人「接放學」。20出頭的街坊阿康，在西鐵站與10多名同住天水圍的朋友自發派傳單，「天水圍係我哋屋企，希望呢區嘅市民可以多啲了解，呢度發生咩事」。

反送中運動在各區遍地開花，8.5大罷工當日的催淚彈，更令街坊意識到已不止是金鐘的事，「8月5號打後，有老人家會喺公園討論，將呢場運動正式帶入社區」。

住在天水圍北的急救員Eddie則在西鐵站stand by，「雖然唔係同一個屋苑，但大家都想天水圍好，所以會擔心街坊安危」，天盛苑居民舉行「傾偈會」時，Eddie亦會到場幫忙；他笑言原本不認識這群街坊，只是常在西鐵站碰面，便成為朋友，「因為呢件事，我識咗好多人好多街坊，大家有講有笑，好開心」。

相關新聞：60中學生代表商行動校長會：無條件信學生

周永勤

周永勤有份「接放學」

早在天水圍發展時已是區議員的周永勤，至今服務社區已26年。他透露有參與「接放學」行動，一來留意是否有白衣人伏擊，二是監察警方有否濫捕。近月街坊三次包圍警署，周永勤亦在場，擔任調解角色。上月31日凌晨一次，狂徒向天水圍警署射煙花，周表示有煙花在身旁爆開；8.5下午，他又見到很多人衝入天耀廣場洗眼。周指不少天水圍居民年屆花甲，且在炎熱天氣下，不少住戶關窗開冷氣，催淚彈遺害仍大。

訪問時周永勤仍不時咳嗽，他笑言並非第一次中催淚彈，以前當懲教主任時，在白石難民營日日聞，「佢哋（船民）會磨尖鐵通，一插就好似噴泉咁噴血」，相對部份曾任軍人的越南船民，「同𠵱家（示威者）比較，嗰啲就真係叫暴動喇」。

上一則
上一則
催淚煙入屋 街坊後悔住近警署

60中學生代表商行動校長會：無條件信學生
200九華校友聯署促梁定邦爭取獨立調查
官媒誣衊教協煽動罷課
陳馮富珍倡「愛國」列教師資格
三萬人追究警察性暴力
走光少女不退縮：我冇做錯
無懼白色恐怖國泰人勇抗清算
fb留言反暴力 空姐失飯碗
太古廣場追捕 督察又跌槍
歸咎反送中 港航遲出糧推無薪假
TVB炒「黑白是良知」監製
8.31死線 各界號召再罷工
麗晶千人開會 促業委會主席辭職
60白衣臨時保安惹恐慌
奔跑被控暴動 文員遭警拖行仍留院
林鄭擬封連登TG重創港譽
錄音揭謊言：警隊同事抗拒調查
「回到高度自治原點」李柱銘罕有認同《環時》
美擬叫停洛杉磯至港光纜
虐犯控訴 警：我都想知真相
深水埗衝突 防暴拒社工陪少年返署
城大編委涉闖立會 警指非採訪
警買500套國產護甲
警稱背心胸前空位不放委任證
嘉道理：勿讓年輕人絕望
網民指無發聲籲罷捐 宣明會：會為港祈禱
608起底個案 私隱署交警跟進
《環時》總編抵埗：衝着港事而來
不滿港鐵封站 郭卓堅申覆核
美國會10月審議《人權法》
6小時眾籌20萬製港民主女神
歐盟：抗爭者維護一國兩制
美領館大閘遭內地漢潑墨
出席8.18集會 內地律師賬號被封殺
藍絲篤灰 三懲教主任調職
區議員辦事處四遭抹糞
政見不同 情侶打傷五街坊
社會專題：百街坊抗爭被捕天水圍政治覺醒
催淚煙入屋 街坊後悔住近警署
中大生撐9.2罷課